（支爆無望）標普：中國未來3年GDP至少6％

國際信評機構標普全球評級今天確認中國大陸主權評級為AA-，展望為負向，並預估即使中國大陸信貸風險增溫、明年底面臨領導人換屆，未來2到3年經濟仍將維持6%以上的高速增長。

標普全球評級主權與國際公共產業評級資深董事陳錦榮表示，中國大陸近期2到3年經濟將持續維持在平穩高速水平，預估會在6%以上，主因政府大力擴張借款，投入基礎建設，不過，可發現信貸增長速度高於名義GDP，就標普看來，這趨勢能否持續將取決於利率水平。

陳錦榮指出，若利率上揚且企業槓桿又高時，很多借款人可能面臨還款壓力，屆時經濟可能面臨下行風險，銀行也會面臨較高的信貸風險，鑑於這種情況發生的可能性上升，標普因此下調中國大陸主權評級下調，目前評級為AA-，展望為負向。

陳錦榮說，中國大陸明年底適逢換屆，換屆期間經濟不會呈現較大的波動、可維持經濟平穩，中國大陸當局將盡可能的維持經濟平穩增長，增速也不會跌破6%的水平。

此外，標普對新加坡、上海、北京以及香港四地調查發現，60%的受訪者不認為中國大陸近2、3年會發生金融危機。

至於台灣近期沒有下調主權評級的壓力，給予台灣主權評級為AA-，陳錦榮指出，儘管兩岸政治有新發展，但不至於對主權評級指標造成負面壓力，且短期台灣主權評級的優勢還是在於外部實力相當強。

陳錦榮表示，國外資產大於國外負債，意味本地融資支持力強，利率突然間上升且維持在較高水平的機會很低，且台灣企業負債率不會特別高，因為有這些實力，所以沒有調整對台灣的展望。

聽日準時返工

屌你老母五毛狗😸

死全家喇，屌你老母5毛狗！

仆街呢隻五毛都黎埋😹